\section{Ανάλυση Πειραματικών Αποτελεσμάτων}
Παρακάτω παρουσιάζονται τα αποτελέσματα των πειραμάτων που διεξήχθησαν με την υλοποίηση με \textit{DTW} καθώς και η προεπεξεργασία
των δεδομένων που έγινε σε κάθε πείραμα.
Θα κωδικοποιήσουμε τις τεχνικές που χρησιμοποιήθηκαν για την προεπεξεργασία ώστε να μην φλυαρούμε χωρίς
να υπάρχει ανάγκη. Οι παρακάτω κωδικοί προεπεξεργασίας εμφανίζονται και μέσα στον κώδικα με λατινικούς χαρακτήρες.
\begin{labeling}{codes}
  \item[Π.1] Αφαίρεση των μηδενικών από την αρχή και το τέλος της χρονοσειράς
  \item[Π.2] Μηδενισμός του pitch, στα frames που το pitch ξεφεύγει κατά T1 semitones από τη Μέση Τιμή της χρονοσειράς
  \item[Π.3] Αλλαγή του pitch αν έχουμε διαφορά πάνω από Τ2 semitones από frame σε frame
  \item[Π.4] Αντικατάσταση των μηδενικών pitches με το πρώτο προηγούμενο που είναι μη μηδενικό
  \item[Π.5] Φίλτρο Moving Average(9) για εξομάλυνση της χρονοσειράς
  \item[Π.6] Φίλτρο Median(9) για εξομάλυνση της χρονοσειράς
  \item[Π.7] Αφαίρεση της Μέσης Τιμής της χρονοσειράς του template(MIDI αρχείο) από τη Μέση Τιμή της χρονοσειράς του query και στη συνέχεια αφαίρεση αυτής της διαφοράς από κάθε τιμή της χρονοσειράς του query 
\end{labeling}

\subsection{Πείραμα 1}
Ακτίνα του \textit{FastDTW} r = 1, Κωδικοί Προεπεξεργασίας: Π.1, Π.2, Π.3, Π.4, Π.5, Π.7
\begin{labeling}{results1}
  \item \textbf{[Top10 Hit Rate:]} 1652/4431
  \item \textbf{[Ακρίβεια:]} 37.28\%
\end{labeling}
Το πρόβλημα σε αυτό το πείραμα ήταν η χρήση του Π.3 αφού ανακαλύψαμε ότι δεν ήταν σωστά υλοποιημένο και δημιουργούσε προβλήματα.
\textbf{Όνομα αρχείου καταγραφής:} thxou\_log\_experiment\_1.log

\subsection{Πείραμα 2}
Ακτίνα του \textit{FastDTW} r = 1, Κωδικοί Προεπεξεργασίας: Π.1, Π.2, Π.4, Π.7
\begin{labeling}{results2}
  \item \textbf{[Top10 Hit Rate:]} 2539/4431
  \item \textbf{[Ακρίβεια:]} 57.30\%
\end{labeling}
Εδώ αφαιρώντας το προβληματικό Π.3 και χωρίς να κάνουμε εξομάλυνση της χρονοσειράς πετύχαμε ένα αρκετά καλό αποτέλεσμα.
\textbf{Όνομα αρχείου καταγραφής:} thxou\_log\_experiment\_2.log

\subsection{Πείραμα 3}
Ακτίνα του \textit{FastDTW} r = 2, Κωδικοί Προεπεξεργασίας: Π.1, Π.2, Π.4, Π.7
\begin{labeling}{results3}
  \item \textbf{[Top10 Hit Rate:]} 2604/4431
  \item \textbf{[Ακρίβεια:]} 58.77\%
\end{labeling}
Εδώ παρατηρούμε ότι με μια μικρή αύξηση της ακτίνας του \textit{FastDTW} έχουμε και βελτίωση στην ακρίβειά μας.
Βέβαια υπήρξε και αύξηση του χρόνου εκτέλεσης.
\textbf{Όνομα αρχείου καταγραφής:} thxou\_log\_experiment\_3.log

\subsection{Πείραμα 4}
Ακτίνα του \textit{FastDTW} r = 2, Κωδικοί Προεπεξεργασίας: Π.1, Π.2, Π.4, Π.6, Π.7
\begin{labeling}{results4}
  \item \textbf{[Top10 Hit Rate:]} 2271/4431
  \item \textbf{[Ακρίβεια:]} 51.25\%
\end{labeling}
Εδώ παρατηρούμε ότι η προσθήκη του φίλτρου Median(9) με σκοπό να εξομαλύνει την χρονοσειρά δεν βελτίωσε την κατάσταση, αντιθέτως παίρνουμε χειρότερα αποτελέσματα.
\textbf{Όνομα αρχείου καταγραφής:} thxou\_log\_experiment\_4.log

\subsection{Πείραμα 5}
Ακτίνα του \textit{FastDTW} r = 2, Κωδικοί Προεπεξεργασίας: Π.1, Π.2, Π.4
\begin{labeling}{results5}
  \item \textbf{[Top10 Hit Rate:]} 309/2002
  \item \textbf{[Ακρίβεια:]} 15.43\%
\end{labeling}
Σε αυτό το πείραμα αφαιρέσαμε το φίλτρο Median(9) και για να δούμε αν θα υπάρξει διαφορά αφαιρέσαμε και το Π.7. Παρατηρούμε ότι τα αποτελέσματα ήταν πολύ κακά και γι αυτο το πείραμα τερματίστηκε πριν τρέξει για όλο το dataset.
\textbf{Όνομα αρχείου καταγραφής:} thxou\_log\_experiment\_5.log

\subsection{Πείραμα 6}
Ακτίνα του \textit{FastDTW} r = 2, Κωδικοί Προεπεξεργασίας: Π.1, Π.2, Π.3, Π.4, Π.6, Π.7
\begin{labeling}{results6}
  \item \textbf{[Top10 Hit Rate:]} 2289/4431
  \item \textbf{[Ακρίβεια:]} 51.66\%
\end{labeling}
Σε αυτό το πείραμα προσθέσαμε ξανά το Π.3 με διορθωμένη υλοποίηση πλέον. Επίσης, βάλαμε πάλι το φίλτρο Μedian(9). Παρατηρούμε ότι αν και είχαμε μεγάλη βελτίωση σε σχέση με το Πείραμα 1 (αυτό με τη λαθασμένη υλοποίηση) δεν πιάνουμε τα ποσοστά των Πειραμάτων 2 και 3.
\textbf{Όνομα αρχείου καταγραφής:} thxou\_log\_experiment\_6.log

\subsection{Πείραμα 7}
Ακτίνα του \textit{FastDTW} r = 2, Κωδικοί Προεπεξεργασίας: Π.1, Π.2, Π.3, Π.4, Π.5, Π.7
\begin{labeling}{results5}
  \item \textbf{[Top10 Hit Rate:]} 1263/2673 (δεν τέλειωσε λόγω διορίας)
  \item \textbf{[Ακρίβεια:]} 47.25\%
\end{labeling}
Όμοια με το Πείραμα 6, έχουμε προσθέσει το διορθωμένο Π.3 και αυτή τη φορά τρέχουμε με φίλτρο Moving Average(9). Πάλι βλέπουμε ότι δεν πιάνουμε τα ποσοστά των Πειραμάτων 2 και 3.
\textbf{Όνομα αρχείου καταγραφής:} thxou\_log\_experiment\_7.log

\subsection{Σύγκριση με τη βιβλιογραφία}
Όπως αναφέρθηκε και στο προηγούμενο κεφάλαιο, η υλοποίηση που κάναμε βασίστηκε στην εργασία \cite{stasiak2014follow}, οπότε είναι λογικό να συγκρίνουμε τα αποτελέσματα μας με τα αποτελέσματα αυτής της 
εργασίας, δεδομένου ότι δουλέψαμε και στο ίδιο Dataset. Το καλύτερο αποτέλεσμα από τα πειράματά μας ήταν το
58.77\%. Πρέπει να σημειωθεί ότι δεν υλοποιήσαμε τον \textit{Tune Follower} που προτείνεται στην εργασία για την 
βελτίωση των αποτελεσμάτων που προκύπτουν από το \textit{Dynamic Time Warping}. Στην εργασία τα αποτελέσματα που πέτυχε
ο ερευνητής ήταν 69.44\% μόνο με \textit{Dynamic Time Warping} και 75.20\% μαζί με τον \textit{Tune Follower}. Οι διαφορές 
μεταξύ των δικών μας αποτελεσμάτων και αυτών της εργασίας μπορεί να οφείλονται στο ότι σε κάποια σημεία της 
προεπεξεργασίας δεν ακολουθήσαμε πλήρως την εργασία. Επίσης, άλλη μια σημαντική 
διαφορά είναι ότι εμείς δεν χρησιμοποίησαμε τον κλασσικό \textit{DTW}, αλλά τον \textit{FastDTW} σε αντίθεση με την εργασία. 
Ακόμη μπορεί να έπαιξε ρόλο και το ότι δεν δοκιμάσαμε \textit{FastDTW} με μεγαλύτερες ακτίνες για να βελτιώσουμε κι άλλο την ακρίβεια της μεθόδου. 